{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060662",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "덕수궁"
    },
    "text": "時は慶運宮として使われ、その後高宗の御真影を奉安するため徳寿宮と改称された。 壬辰倭乱によって他の宮殿が焼失すると、宣祖が月山大君邸を行宮に選定し、これを土台に徳寿宮が造成された。 しかし、小規模だった徳寿宮は光海君がここを行宮に直し、貞洞一帯を行宮の境内にして拡張された。 その後、宮殿としての面貌を整えたのは1896年慶雲宮に移されてからだった。 高宗の退位後、守玉軒で乙巳勒約が締結され、高宗が日帝によって退位され、慶雲宮は徳寿宮に改称された。 その後、高宗の死亡とともに徳寿宮は毀損され、1920年に二つに分かれ、土地は売却された。 1933年には公園として開放された。 目的で作られた石造殿は、日本の近代美術品を展示する美術館として使われ、1938年には石造殿の西南に現在の国立現代美術館として利用されている李王家美術館(新館)を追加で建設した。 李王家美術館を開館する際、徳寿宮咸寧殿の正門だった光明門を中華殿の西南に移し、興天寺銘銅鐘と自撃楼などの遺物を保管、展示する建物として使用した。 解放後、1946年に徳寿宮石造殿で米ソ共同委員会が開催され、石造殿は国連韓国臨時委員会の事務室と会議室などとして活用された。 6. 25戦争当時、数百人の北朝鮮軍が徳寿宮に駐屯していたため、米軍は徳寿宮を砲撃しようとしたが、当時米砲兵中尉だったジェームズ·ハミルトン·ディールの反対で徳寿宮を砲撃せず、北朝鮮軍がこの徳寿宮を出て乙支路と太平路に到達した時に攻撃を開始した。 その結果、徳寿宮が今日の昔の姿そのまま保存され、これに感謝するために1996年大韓民国政府はジェームズ·ハミルトンディールに感謝牌を渡した。 1960年代には一部の徳寿宮の石垣を鉄格子に交換し、徳寿宮内に世宗大王銅像など新しい施設を設置した。 1968年太平路を拡張して大漢門が道路の真ん中にぽつんと置かれるようになり、1970年に元の場所から33m離れた現在の位置に移転した。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳寿宮は何のために使われましたか？",
            "answer": "徳寿宮は慶運宮として使われ、その後高宗の御真影を奉安するための宮殿として使われました。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮はいつ造成されましたか？",
            "answer": "徳寿宮は壬辰倭乱の後、月山大君邸を行宮に選定し、これを土台にして造成されました。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮はどのように拡張されましたか？",
            "answer": "徳寿宮は光海君によって行宮に直され、貞洞一帯が行宮の境内として拡張されました。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮はいつ慶雲宮に移されましたか？",
            "answer": "徳寿宮は高宗の退位後、慶雲宮に移されました。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮はなぜ毀損されましたか？",
            "answer": "徳寿宮は高宗の死亡とともに毀損されました。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮は現在何に利用されていますか？",
            "answer": "徳寿宮は公園として利用されています。また、石造殿は国立現代美術館として使用されています。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "徳寿宮には石造殿、国立現代美術館、李王家美術館などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮は何時期に米軍の攻撃を免れましたか？",
            "answer": "徳寿宮は6.25戦争当時、米軍が攻撃を開始する前に北朝鮮軍が宮を出たため、砲撃を免れました。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮の石垣は何に交換されましたか？",
            "answer": "徳寿宮の一部の石垣は鉄格子に交換されました。"
        },
        {
            "question": "徳寿宮の大漢門はどのように移動されましたか？",
            "answer": "徳寿宮の大漢門は1970年に元の場所から33m離れた現在の位置に移動されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 607,
        "QA": 390
    }
}